深圳馬拉松得獎「女跑手」 驚揭係男兒身

2016深圳國際馬拉松周日落幕，但在周一（19日）成績公示之後，有跑友發現比賽中有人疑似「替跑」，更指女子馬拉松得獎跑手竟然是男跑手代跑。

幾天前，中國田協才出了通知，嚴打替跑現象，並且準備對違規者給予終身禁賽的重罰。然後只過了一天，在深圳國際馬拉松中，就發現替跑。有跑友爆料稱，在深圳市民特別獎女子組前十選手中，有兩位參賽選手的照片顯示是男子跑者，分別是B0575號和B0800號。本次深馬的參賽號碼B開頭組別為女子全程馬拉松選手，男子跑者使用B開頭的號碼布，很明顯不合理。

按照中國田協的規定，替跑者將被終身禁賽。對此，中國田協馬拉松辦公室主任水濤告訴內地記者，終身禁賽並不是說違規跑者就不能參加任何馬拉松比賽了，「按照規定來理解，在哪個賽事中違規，他（她）就再也不能參加那個比賽了。」

同時，水濤也表示，中國田協正在組織研究，如何解決替跑？「如果真的因為工作、生病、身體等特殊情況參加不了比賽，組委會可以考慮把名額回收，包括退還報名費等等，但是絕對不允許私自轉讓。」

昨晚，深馬組委會公佈了對B0575、B0800兩名替跑參賽者的處罰公告，取消兩人成績，並將報請中國田協追加處罰。為此，《新京報》記者致電深馬組委會，負責宣傳的工作人員表示，獎金必須等到7天的成績公示期後才會發放，因此這兩位跑者不獲發獎金。

咁都有得請槍

好撚野

有邊個諗得到馬拉松都可以造假？？？？？

請槍強國

排第二係咪算失敗

第二 ，正垃圾

因為拎第一戈個都係男人代跑

好心帶返個假髮先啦

造假大國

中國特色唔到你唔服

按照規定來理解，在哪個賽事中違規，他（她）就再也不能參加那個比賽了。

咁下次玩第二個比賽咪得囉，驚你咩

比錢咪得囉

戈你老母

咁"果個"囉 一陣又俾人屈5P字

係咪理解錯左？
依家係罰個男人以後唔可以參加女子馬搵松

係罰請槍個個定係罰個槍手先？

個槍手係乜水叫乜名你鬼知，第日咪又幫第二個做囉，你罰個請槍佢根本跑唔到又有乜用？

出貓唔好太高分